{
    "question": "Jika gelombang merambat dengan kecepatan 20 m/s maka frekuensi gelombang nya adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik\u00a0\u03c9 = 20 m/s<br><br>Dit f ?<br><br>jawab.<br><br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>20 = 2\u03c0f<br>f = 20 / 2\u03c0<br>\u00a0= 10\u00a0\u03c0 Hz<br><br>semoga membantu :)\u00a0D like",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sejumlah-zat-cair-massanya-1-kg-suhunya-80derajat-celcius-dim-498",
            "question": "sejumlah zat cair massanya 1 kg suhunya 80(derajat celcius),\u00a0dimasukkan kedalam 2 kg air yang suhunya 20(derajat celcius), setelah keadaan setimbng,suhu campuran menjadi 23. bila kalor jenis air 1, berapakah kalor jenis logam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika soal yang di maksud bermassa 1 kg itu adalah logam, berarti c logam adalah\u00a00,105",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peristiwa-memalu-paku-yang-manakah-energi-potensialnya-ene-674",
            "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-berolah-raga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-328",
            "question": "Seseorang yang berolah raga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan,akan merasa sangat keletihan. Mengapa hal itu terjadi? Jelaskan alasannya\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tidak ada sumber energi yang\u00a0 ada pada tubuh manusia tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena belum ada asupan sumber energi yang akan dibarkar nanti saat berolahraga , sehingga pembakaran dilakukan dengan membajkar energi sisa yang masih ada (cadangan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-massanya-sama-bergerak-dalam-kecepatan-berbeda-bend-642",
            "question": "2 benda yang massanya sama bergerak dalam kecepatan berbeda. Benda pertama memiliki energi kinetik 200J dan benda kedua 450J. Jika kecepatan benda pertama 6m/s berapakah kecepatan benda kedua? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa benda1 = 1/2.m.v\u00b2<br>m= 200 : 1/2 x 10\u00b2<br>m= 4kg<br><br>massa1 = massa 2<br><br>v\u00b2 = 450 : 1/2 x 4kg<br>v =\u00a0\u221a225 = 15 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-327",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat menimbulkan penyakit!!! seperti kwasikorhor, busung lapar dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-yg-diperlukan-untuk-menarik-beban-pada-katrol-tetap-jika-han-196",
            "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andri-memiliki-massa-65-kg-dengan-percepatan-gravitasi-98-ms2-552",
            "question": "Andri memiliki massa 65 kg dengan percepatan gravitasi 9,8 m/s2. Berapakah berat andri? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= m .a<br>\u00a0 =65 kg .9,8m/s<u></u><br>\u00a0 = 637 N (newton)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]w=m.g \\\\ =65.9,8 \\\\ =637 Newton[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}